---
title: Day02学习线性代数01（矩阵）
date: 2019-03-26 00:00:09
tags:
---

	今天晚自习学习了线性代数，看的是山东大学秦静教授的公开课，我把今天晚上做的一部分笔记分享如下：

	运算：
	1.线性运算：矩阵的加减法和矩阵的数乘合称矩阵的线性运算
	(1)数乘：把矩阵中每个元素都乘以那个数。
	k(nA)=n(kA)=(nk)A;
	(2)加减法：(k+n)A=kA+nA
	
	转置：把矩阵A的行和列互相交换所产生的矩阵称为A的转置矩阵。
	
	矩阵乘法：两个矩阵的乘法仅当第一个矩阵A的列数和另一个矩阵B的行数相等时才能定义。如A是m×n矩阵和B是n×p矩阵，它们的乘积C是一个m×p矩阵。并将此乘积记为: C=AB。
	矩阵的乘法满足：结合律和分配律。但是不满足交换律。
	
	特殊类别：
	对称矩阵：在线性代数中，对称矩阵是一个方形矩阵，其转换后和自身相等。
	
	三角阵(diagonalmatrix)：
	
	以主对角线划分，三角矩阵有上三角矩阵和下三角矩阵两种。
	上三角阵：它的主对角线以下(不包括主对角线)的元素均为常数0，下三角阵与之相反。
	
	阶梯形矩阵（echelon matrix）：
	若矩阵A满足两条件：（1）若有零行（元素全为0的行），则零行应在最下方；（2）非零首元（即非零行的第一个不为零的元素）的列标号随行标号的增加而严格递增，则称此矩阵A为阶梯形矩阵。例：
![](https://i.loli.net/2019/03/27/5c9b1c9083748.jpg)
	对角矩阵(diagonalmatrix)：
	对角矩阵是一个主对角线之外的元素皆为0的矩阵，常写为diag（a1，a2,...,an)。对角矩阵可以认为是矩阵中最简单一种，对角线上的元素可以为0或其他值。对角线上元素相等的对角矩阵称为数量矩阵；对角线上元素全为1的对角矩阵称为单位矩阵。
	（1）对角矩阵形如：
![](https://i.loli.net/2019/03/27/5c9a52fd2d1b1.jpg)

	未完。待续。。。